【被問候有感而發】心裡沒有了一塊 林二汶歎：沒有一天不悲傷

盧凱彤(Ellen)離世不經不覺已3個月，at17好拍檔林二汶昨半夜在facebook上載了一篇抒發個人感情的文章，文中雖沒提到已故好友之名，但已不言而喻，二汶慨嘆：「沒有一天不悲傷。」
二汶寫道：「在這個不會止息的哀傷裡面，還是要生活，還是要繼續呼吸，欣喜地，還是會跟其他人繼續連結。
在城市以至個人生活中，關心問候不止，是福氣，也難免讓人百感交集。有人來問：『好一點了嗎？』我不懂怎麼回答，隨便回應一句：『嗯嗯OK：）』有人來問：『OK嘛？得啦冇嘢啦！開心啲！』聽到痛入心。我心裡不禁問：『得啲乜嘢？』得，我可以繼續生活，面對快樂的事我依然快樂，我積極過日子，活得好好的，OK，我得。然後：『冇嘢啦！』沒有什麼？對，心裡沒有了一塊，可惜這個語氣所說的『冇嘢』，應該不是說缺了的那一塊。最後：『開心啲！』你是嫌棄我不夠開心嗎？還是我做得不夠好，活得不夠有能量？不是說你太輕挑，你不過不知道我有多認真，多認真地跟這悲傷相處，多認真地努力活好。我只能說，開心跟傷痛並存，兩者也不需要取代大家，悲喜交集地好好活著，是生命的本質，是哀傷帶來的智慧與禮物。」
上月25日生日的二汶，早前帶了和Ellen的合照到不丹旅行，度過36歲生日。她又提到生日當天，在instagram收到大家送來的生日祝福的同時，被問到是否過得很好時，她坦言：「我說我沒有一天不悲傷，這個悲傷是一生的…剛好這陣子的問候與祝福都把我的感觸勾起來，不如寫一點文字，也問候一下你們。」
不過性格樂觀的二汶，最後不忘發出正能量：「你們過得好嗎？我相信你有的過得不錯，這樣就好，有什麼好得過睡得甜，夢不多，吃得飽，玩得快樂？不好不要緊，會不會好也是未知的，不要催迫，過好今天，反正今天才是你真正擁有的。明天會怎樣呢？留給明天去辦，今天，就先睡一覺吧！」

推